[沒事兒] 傳國開行出手 港航免債務違約危機

有報道指，國家開發銀行將提供資金，讓香港航空償還5.5億美元的到期債務。

《REDD Intelligence》引述消息指出，國家開發銀行（CDB）已經承諾幫港航度過難關，提供資金5.5億美元，讓港航償還債務，這個決定僅僅是上周才下決定。香港航空一筆5.5億美元（約43億港元）債券將於本月20日到期，迫在眉睫之際，債息不斷抽升。

報道稱，人民銀行指導數間內地銀行，向港航母公司海航提供協助，避免整個集團出現流動性危機。

海航僅持有港航27%股權，惟港航亦買入7.3億美元海航發行的結構債券，股權架構相當複雜。

都話冇事架啦 自己嚇自己
各位買咗廚叉嘅清可以安心上路

推